港 女 做 IT 搵 過 百 萬！！！！！！！！

【本報訊】擁碩士學歷的中年IT女經理在網上認識自稱是世衞醫生的男子，二人素未謀面卻譜出愛曲。男友一個月後稱來港探她，着女經理先接收一個裝着100萬美元現金的行李，惟美鈔被染黑，女經理便按男友指示與自稱是聯合國外交人員的黑人聯絡，成功取得行李，並付款88萬元買藥水圖洗淨美鈔，女經理付出107萬後始知被騙報警。扮作外交人員的西非漢昨日在區域法院認罪候懲。
記者：黃幗慧

被告Bill O Marshall（48歲）來自利比里亞，自2008年以酷刑聲稱者身份留港至今。他昨承認串謀盜竊及管有偽鈔共兩罪，稱因不能工作，出現財困而犯案，法官押後至下周一判刑。

案情指，現年41歲、擁碩士學歷的女事主布錦雲，在去年5月於網上認識自言是美德混血兒的男子Franklin，對方自稱是世衞醫生，於敍利亞進行人道救援工作。二人發展網上情緣，6月中Franklin稱會來港探望布，而一個裝有100萬美元（相約778萬港元）的行李會先經英國送來香港，但為免行李被盜，布按男友指示，匯款3.3萬元到英國申請紅色行李標籤作識別，以獲特別照顧。

及後，自稱為James的被告以聯合國外交人員身份聯絡布，告訴她行李已到港，但需付清關費，二人相約在6月21日於元朗交收8.1萬清關費。被告又稱要付款，令行李免被檢查，布三日後再於元朗西鐵站將7.9萬元交予被告。

6月26日，被告帶同該行李到布家中，行李內有一叠染黑、如鈔票大少的紙及一支藥水。被告解釋黑紙為真美鈔，染黑以防被檢測，二人用藥水洗淨約20張、共值1,950元美鈔。布其後將美鈔到銀行兌成1.6萬港元，並按男友要求，將錢匯到加納銀行的戶口。

由於餘下的藥水乾掉，被告聲稱要向美國大使館買溶劑，再向布索款。布相信餘下的黑鈔也可被洗淨，故再付上88萬多元予被告買溶劑。布先後共付上了107萬元，後來她跟朋友商討，懷疑被騙，終在7月31日報警。被告在8月5日約布見面時遭警方拘捕。警方在被告家中搜出262張100美元偽鈔、26張黑紙、數支透明液體及碘酒。經化驗後，證實搜出的碘酒可將紙染黑，透明液體是維他命C，可將黑色紙漂白。

案件編號：DCCC92/17

將黑色紙洗白做美金，N年前警訊已經有講過。。。。。